最鍾意邊個金庸角色

一定係趙敏

瑛姑 熟女應該好撚正

裘千尺

令狐沖

任盈盈

女就殷素素

男就 蕭峰

任盈盈 為自己所愛默默付出 最終贏得浪子心
阿朱 金庸中最溫柔既女子之一 連最硬漢子既角色都被軟化 結局亦令讀者心碎

郭襄

洪七公，雖然有d大中華膠，但係金庸咁多套入邊最正直最深明大義係佢

程靈素

其實揀趙敏係因為佢會令人心痛
覺得佢好委屈 一個堂堂郡主 為左你張無忌可以叛國棄親咩都唔要
但張無忌對趙敏根本唔及趙敏對佢萬份之一好 有時真係唔覺得張無忌唔值得趙敏咁對佢
靈蛇島一事被人咁冤枉法一定好絕望
對住周芷若可以事事容忍原諒 但成日咁輕易傷趙敏心 中間真係睇到好唔忿氣
好在最後都算有個好結局

任盈盈我都覺得ok 點解我鍾意既都係妖女

男既就係楊過

因為我唔信現實根本真係有D 郭靖/張無盈 咁純品咁戇居既人 已經去到IQ80

楊過就係由細 聰明到大
年少輕狂 靚仔但係專一
去到後尾仲變到好有俠既風範 一齊守城

最後同 姑姑一齊番屋企 專一到尾

令狐沖都聰明 但係無 楊過咁有勇氣 同埋 傲氣

女主角就係 射雕黃蓉/趙敏/任盈盈
三個女仔都係聰明 同肯為左自己個男人 做好多事在所不辭
但係前兩者 性格比較「激烈」? 有時係會覺得煩左少少
任盈盈岩岩 "合"到好處

耍嬌時耍嬌
要靜時會靜
要幫男主角既時候 可以心狠手辣
但最後佢都係為你好 佢都係愛你

P.S以前可能鐘意小龍女覺我好文靜但現實根本唔會有呢種人+ 呢種人應該好悶

金庸

好同意 睇郭靖會好燥 超煩依種太過戇直既大好人

女：殷素素
男：狄雲

佢唔算妖女啦 是非分明 對正道人士都唔係差 方丈都好欣賞佢 雖然同老豆多年不得相見 都肯忍痛叛親

不過我係欣賞佢明知大師兄愛既係小師妹 都甘心為佢做盡一切去救佢 人生得此知己 死而無憾

我意思係所謂名門正派口中既妖女姐

狄雲真係只可以用一個字形容 慘

喬峰 最霸氣

歐陽克/真男人
鵰/救人教武功大戰都有份貢獻

一定係蕭峰

趙半山

獨孤求敗

女角咁多個佢比我感覺最大
但其實可能性格描述佢未必係最好都未定
佢只係真係為左主角而死 所以先印象深刻
覺得其他女角都90%會為主角死
但可能金庸無比佢地死而已

雖然好多人唔鍾意不過都要講

黃蓉

東方不敗

王語嫣

小昭

楊過

男：黃藥師
女：射雕英雄傳嘅黃蓉

楊過 超鍾意佢個鐘亦正亦邪的性格

天山童姥

木婉清

無人鍾意韋小寶咩

c兄 識玩
佢含棗嘅功夫，威震武林

段譽

令狐沖同任盈盈一定係最貼地嗰啲

其他嗰啲好似太離地

男嘅段譽一定最正

小龍女呢啲不了

王語嫣好似都唔錯

郭襄
簡直完美

一樣

小龍女

甄志丙
派你綠帽

令狐沖，周伯通

李莫愁 林平之

仲有李秋水
利申未睇哂所有金庸

喬峰

我記得個陣睇天龍，唔知修訂版定舊版，王語嫣自從慕容癲左之後，又搵咩長生不老，一時近段譽一時又返去表哥到，雖然好現實，但係用左幾本書建立個種不食人間煙火既形象即刻崩左，當堂同段譽一樣，堪破 原來女神都係人

阿朱 點解佢個呀妹咁

ching你不是一個人

過了一會，李秋水又輕輕說道：「師哥，你聰明絕頂，卻又癡得絕頂，為什麼愛上了你自己手雕的玉像，卻不愛那會說、會笑、會動、會愛你的師妹？你心中把這玉像當成了我小妹子，是不是？我喝這玉像的醋，跟你鬧翻了，出去找了許多俊秀的少年郎君來，在你面前跟他們調情，於是你就此一怒而去，再也不回來了。師哥，其實你不用生氣，那些美少年一個個都給我殺了，沉在湖底，你可知道麼？」
...
突然尖聲叫道：「師姊，你我兩個都是可憐蟲，都……都……教這沒良心的給騙了，哈哈，哈哈，哈哈！」她大笑三聲，身子一仰，翻倒在地。

好慘

田伯光

蕭峰

男：胡一刀
女：殷素素，射鵰黃蓉

以前係胡斐
大左就係楊過
專意佢夠專一

鍾

任我行

細個個時睇都覺得阿紫勁仆街 對隻兵無興趣又咁對佢
但大個之後就會諗 自幼就無父無母 跟住個丁春秋學壞晒 是非對錯都已經唔識分 連殺完人都覺得無乜野 唔好講遊坦之 就算係蕭峰都賴過野
如果佢有佢姐姐半分溫柔 個結局可能又唔同 跟本阿紫只係阿朱之後另一個悲劇 亦製造左另一個悲劇游坦之出黎

你鍾意小說版定影視版先

我都唔知自己睇邊一版
淨係記記最後佢地會係埋左一齊好奇怪 明明一直睇都唔覺王會鍾意段

康敏

又衰格又賤又淫

射雕黃蓉
神雕黃蓉

邊個畀腐皮，人各有所好都唔得

好老婆雙兒

鐵丑

由少女變咗人老母
如果你企係楊過立場會覺得佢煩撚
但佢絕對係個好老母

有人正皮左 開心返未

令狐冲點會無傲氣

寧死都唔想受人施舍，拒投少林
5派大勢已去都唔投降外父

連盈盈都怕佢唔肯學易筋經

係岳不群面前成隻狗咁

狗雜種

由頭病到尾 比林平之 岳不群 任我行 打 都叫有傲氣
楊過一練成武功就變蒙面俠去幫人 斷手就斷手 守城就守城 講傲氣 西狂多好多

男: 張無忌

女: 儀琳

男：令狐沖黃藥師
女：趙敏任盈盈

識野

黃藥師

男：狄雲 夏雪宜

女：阿九

男: 張三豐
女:小昭/趙敏

雙兒都無人提？

任盈盈真係絕世好女友
你睇小龍女見楊過同其他女有少少噯昧都嬲
趙敏都迫張無忌揀佢定周芷若
但任盈盈明知令狐沖個心係小師妹到都冇怒無悔跟住佢

楊康 穆念慈

一定係凌霜華
「我到了高樓的窗下，心中跳得十分厲害，似乎又回到了初次在窗下見到她的心情。終於鼓起了勇氣，輕輕在窗上敲了三下，叫了聲：『霜華！』
「她從夢中驚醒過來，朦朦朧朧地道：『大哥！典哥！是你麼？我是在做夢麼？』我隔了這許多苦日子，終於又再聽到她的聲音，歡喜得真要發狂，顫聲道：『霜妹，是我！我逃出來啦。』我等她來開窗。以前我們每次相會，總是等她推開窗子招了手，我才進去，我從來不自行進她的房。
「不料她並不開窗，將臉貼在窗紙上，低聲道：『謝天謝地，典哥，你仍是好好的活著，爹爹沒騙我。』我的聲音很苦澀，說道：『嗯，你爹爹沒騙你。我還是活著。你開窗罷，我要瞧你。』她急道：『不，不！不行！』我的心沉了下去，問道：『為什麼不行？』她道：『我答應了爹爹，他不傷你性命，我就永遠不再跟你相見。他要我起了誓，要我起一個毒誓，倘若我再見你，我媽媽在陰世天天受惡鬼欺侮。』她說到這裡，聲音哽咽了。她十三歲那年喪母，對亡母是最敬愛不過的。
「我真恨極了凌退思的惡毒心腸。他不殺我，只不過為了想得經訣，霜華便不起這個毒誓，他也決計捨不得殺我。可是他終於逼得女兒起了這個毒誓。這一個毒誓，將我什麼指望都化成了泡影。但我仍不死心，說道：『霜華，你跟我走。你把眼睛用布蒙了起來，永不見我就是。』她哭道：『那不成的。我也不願你再見我。』
「我胸中積了許多年的怨憤突然迸發出來，叫道：『為什麼？我非見你不可！』她聽到我的聲音有異，柔聲道：『典哥，我知道你給爹爹擒獲後，一再求他放你。他卻將我另行許配別人，要我死了對你的心。我說什麼也不答允，他用強逼迫，於是……於是……我用刀子劃破了自己的臉。』」
狄雲聽到這裡，不禁「啊」的一聲叫了出來。
丁典道：「我又是感激，又是憐惜，一掌打破了窗子。她驚呼了一聲，閉起了眼睛，伸手蒙住了自己的臉，可是我已經瞧見了。她那天下最美麗的臉龐上，已又橫又豎的劃上了十七八刀，肌肉翻了出來，一條條都是鮮紅的疤痕。她美麗的眼睛，美麗的鼻子，美麗的嘴巴，都是歪歪扭扭，變得像妖魔一樣。我伸手將她摟在懷裡。她平時多麼愛惜自己的容顏，若不是為了我這不祥之人，她怎肯讓自己的臉蛋受半點損傷？我說：『霜妹，容貌及得上心麼？你為我而毀容，在我心中，你比從前更加美上十倍，百倍。』她哭道：『到了這地步，咱倆怎麼還能廝守？我答允了爹爹，永遠不再見你。典哥，你……你去罷！』我知道這是無可挽回的了，說道：『霜妹，我回到牢獄中去，天天瞧著你這窗邊的鮮花。』她卻摟住我的脖子，說道：『你……你別走！』
「我和她相偎相倚，不再說什麼話。她不敢看我，我也不敢再瞧她。我當然不是嫌她醜陋，可是……可是……她的臉實在毀損得厲害。隔了很久很久，遠處的雞啼了。她說：『典哥，我不能害我死了的媽媽。你……你以後別再來看我。』我說：『咱倆從此不再相見？』她哭道：『不再相見！我只盼咱倆死了之後，能夠葬在一起。只盼有哪一位好心人，能夠遂了我這心願，我在陰間天天念佛保佑他。』

掃地憎 看破塵世間所有野，比人有種好高深莫測既感覺

趙敏真係天下第一

應該係修訂版
因為由於至終都係段譽自己鐘意人
根本無兩情相悅過 所以最尾王語嫣改成返去佢表哥身邊
對應天龍八部內放下執著既佛家思想
例如喬峰執著報仇 慕容復執著復國
但係最後係唔會有好收埸
段譽對王語嫣既愛只係因為佢似神仙姐姐
同木婉清 鍾靈相比根本就無經歷去形造一段愛情
但係段譽對王語嫣既愛遠超過木婉清同鍾靈
因為得唔到既永遠最好 自己想像既女神一定係最正
所以段譽對王語嫣情愛既執著最後如果可以一齊就好唔合理
所以個修訂版改得好好

段延慶

木婉清

喬峰

男既梗係韋小寶，bug到再結局
女就黃語嫣，個名好聽

喬峰啦唔洗諗
豪情俠骨義薄雲天
親手打死愛人 以契丹之身逼退耶律洪基折箭自盡

小龍女得個殼無內涵又冷漠死魚一條 仲要非處

連老婆都可以親手打死
連登仔偶像

愛我好不好 褪去一身驕傲
藏不住的寂寥等不到依舊

自盡最on9

掃地僧

姑姑 好想瘋狂中出佢 佢個種冷傲天仙既性格令人欲罷不能